# Portalconfig.menu.modules.children

Liste aller konfigurierbaren Werkzeuge. Jedes Werkzeug erbt von **[tool](#markdown-header-portalconfigmenutool)** und kann/muss somit auch die dort angegebenen attribute konfiguiert bekommen.

|Name|Verpflichtend|Typ|Default|Beschreibung|Expert|
|----|-------------|---|-------|------------|------|
|vcOblique|nein|**[obliqueViewer](#markdown-header-portalconfigmenutoolschildrenvcOblique)**||Werkzeug zum einbinden der Schrägluftbildanwendung von vcs.|false|



## Portalconfig.menu.modules.children.vcOblique

Werkzeug zum einbinden der Schrägluftbildanwendung von vcs in der Sidebar.
Die Schrägluftbildanwendung muss auf dem gleichen Server liegen, damit sie im iFrame eingebunden werden kann.
Der Pfad zur Schrägluftbildanwendung wird in der rest-services.json angegeben.
**Beispiel**
```
#!json
    {
    "id": "oblique",
    "name": "vcsOblique",
    "url": "https://localhost:9001/Schraegluftbilder/",
    "typ": "url"
  }
```
Der mapMarker kann über die styleId in der config.json konfiguriert werden und muss dafür in der style.json definiert sein.
**Beispiel**
```
#!json
{
    "styleId": "obliqueViewer",
    "rules":
    [
      {
        "style":
          {
          "type": "icon",
          "imageName": "wifi.svg",
          "imageScale": 5,
          "imageWidth": 32,
          "imageHeight": 32,
          "imageOffsetX": 8,
          "imageOffsetY": 13,
          "imageOffsetXUnit": "pixels",
          "imageOffsetYUnit": "pixels"
          }
      }
    ]
  }
```

Mobil wird das iFrame im window angezeigt.

***


### VcOblique - Konfiguration

|Name|Verpflichtend|Typ|Default|Beschreibung|Expert|
|----|-------------|---|-------|------------|------|
|name|ja|String|Schrägluftbilder|Der Titel des Werkzeuges bzw. der Eintrag in der Werkzeugliste|false|
|icon|ja|String|bi-camera|Das zu verwendende Icon.|false|
|styleId|nein|String|"obliqueViewer"|StyleId aus der style.json, um den Mapmarker in der Karte zu stylen, wenn Schrägluftbilder geöffnet ist.|true|





**Beispiel**
```
#!json
    "vcOblique": {
    "name": "additional:modules.vcOblique.title",
    "icon": "bi-image"
    }
```

***




